@manual{audibert,
  title={UML 2.0},
  author={Audibert, Laurent},
  organization={Cours. Institut Universitaire de Technologie de Villetaneuse},
  url={http://www-lipn.univ-paris13.fr/audibert/pages/enseignement/cours.htm},
  year=2008
}

@manual{choutri,
  title={Processus de développement {UP} : {Support de cours ACOO2}},
  author={Choutri, A},
  organization={2 {Licence} option {GL}},
  year=2014
}

@misc{coursera,
title = {Coursera},
url = {http://www.coursera.org/},
year = {2015}
}

@misc{culturenum,
title = {Culturenum},
url = {http://www.culturenum.info.unicaen.fr/},
year = {2015}
}

@misc{edX,
title = {edX},
url = {http://www.edx.org},
year = {2015}
}

@misc{git,
title = {git},
url = {https://git-scm.com/},
year = {2015}
}

@misc{jasypt,
title = {{Jasypt} : {Java simplified encryption}},
url = {http://www.jasypt.org/},
urldate = {2015}
}

@misc{jQuery,
title = {jQuery},
url = {https://jquery.com/},
urldate = {2015}
}

@misc{java,
title = {{Oracle} {Technology} {Network} for {Java}{ Developers}},
url ={ http://www.oracle.com/technetwork/java/index.html},
year = {2015}
}

@misc{latex,
title = {{Latex} : {A document preparation system}},
url ={ http://www.latex-project.org/},
year = {2015}
}

@book{meier,
  title={Introduction pratique aux bases de données},
  author={Meier, A},
  year={2006},
  publisher={Springer Science \& Business Media}
}

@misc{moodle,
title = {Moodle},
url ={ http://www.moodle.org/},
year = {2015}
}

@misc{mysql,
title = {Mysql},
url ={https://www.mysql.com/},
year = {2015}
}

@misc{omg,
title = {{Object} {Management} {Group}},
url ={http ://www.uml.org/},
year = {2015}
}

@misc{openclassrooms,
title = {OpenClassrooms},
url ={http://www.fr.openclassrooms.com/},
year = {2015}
}
@misc{udacity,
title = {Udacity},
url ={http://www.udacity.com/},
year = {2015}
}

@misc{tomcat,
title = {{Apache} {Tomcat}},
url ={http://tomcat.apache.org/},
year = {2015}
}

@misc{lucene,
title = {{Apache} { Lucene}},
url ={http://lucene.apache.org/},
year = {2015}
}

@book{roques,
  author={Roques, P.},
  title={Uml2 - modéliser une application web},
  year={2008},
  publisher={Eyrolles}
}

@book{zanellaligier,
  title={Architecture et technologie des ordinateurs},
  author={Zanella, P \& Ligier, Y},
  year={2005},
  publisher={Dunod}
}
